**金田实业(集团)股份有限公司**，证券简称：**金田A3**，证券代码：**400016**，曾用名称：深圳市金田实业股份有限公司，原证券代码：**0003**，曾用简称：深金田A、ST金田A、PT金田A。公司总股本3.33亿股（2005年度），总部位于中国深圳市和平路1199号金田大厦23楼-26楼，现任董事长为马钟鸿，总经理为马钟鸿。

## 历史沿革

深圳市金田实业股份有限公司成立于1988年2月8日，其前身为成立于1982年的深圳市纺织工业供销公司，1989年经批准公开发售[A股](../Page/A股.md "wikilink")，1991年7月3日在深圳证券交易所上市，上市首日收盘于7.1元。1993年5月，发行[B股并在](../Page/B股.md "wikilink")[深圳证券交易所上市](../Page/深圳证券交易所.md "wikilink")。1994年12月2日公司更名为金田实业(集团)股份有限公司。2000年5月9日因最近两个会计年度的审计结果显示的[净利润均为负值](../Page/净利润.md "wikilink")，且最近一个会计年度每股[净资产低于股票面值](../Page/净资产.md "wikilink")，公司股票被[ST处理](../Page/特别处理.md "wikilink")。2001年5月9日因最近三年连续亏损，公司股票被暂停上市。2001年5月11日公司被取消[ST](../Page/ST.md "wikilink")，实施[PT](../Page/特别转让.md "wikilink")。2002年6月14日公司的恢复上市申请未被[深交所接受](../Page/深交所.md "wikilink")，公司股票退市转入[三板](../Page/三板.md "wikilink")。

## 公司业绩

  - 1991年度，营业额：4.69亿、纯利：0.28亿、分红：每10股送2.5股
  - 1992年度，营业额：7.88亿、纯利：0.52亿、分红：每10股送8股派0.1元(含税)
  - 1993年度，营业额：10.54亿、纯利：1.17亿、分红：每10股送4股派1元(含税)
  - 1994年度，营业额：10.72亿、纯利：1.3亿、分红：每10股送2股派1元(含税)
  - 1995年度，营业额：9.01亿、纯利：0.45亿、分红：每10股送2股
  - 1996年度，营业额：6.7亿、亏损：0.27亿、分红：不分配
  - 1997年度，营业额：5.26亿、纯利：0.34亿、分红：不分配
  - 1998年度，营业额：5.24亿、亏损：2.73亿、分红：不分配
  - 1999年度，营业额：4.8亿、亏损：1.82亿、分红：不分配
  - 2000年度，营业额：4.65亿、亏损：6.05亿、分红：不分配
  - 2001年度，营业额：0.37亿、纯利：0.12亿、分红：不分配
  - 2002年度，营业额：0.21亿、亏损：2.44亿、分红：不分配
  - 2003年度，营业额：0.26亿、亏损：2.72亿、分红：不分配
  - 2004年度，营业额：0.24亿、亏损：0.64亿、分红：不分配
  - 2005年度，营业额：0.19亿、亏损：0.72亿、分红：不分配

[Category:中國民營企業](../Category/中國民營企業.md "wikilink")
[Category:深圳公司](../Category/深圳公司.md "wikilink")
[Category:中國房地產開發公司](../Category/中國房地產開發公司.md "wikilink")